<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><Search><pages Count="13"><page Index="1" isMAC="true"> FAIRTRADEPromotion-Highlights für Ihren PoS   </page><page Index="2" isMAC="true">Handeln sie fair!Nachhaltig fair gehandelte Produkte erreichen immer mehr Käufer – und das Interesse wächst stetig. Denn Kunden bewerten ein Angebot nicht nur rational-ökonomisch als „gut“, sondern beschäftigen sich zusätzlich damit, wie „fair“ – und schmackhaft – dieses ist.Die Bekanntheit des Fairtrade-Siegels ist heute mit 80 Prozent bereits sehr hoch. Unser Ziel: den Absat von Fairtrade-Produkten nachhaltig zu stei- gern und in diesem Zusammenhang Fairtrade von dem Image der Dritte- Welt- und Bio-Läden loszulösen.Fair einkaufen, lecker genießenMachen Sie Ihr Fairtrade-Sortiment für Ihre Käufer mit allen Sinnen erleb- bar: Überzeugen Sie sie bei gezielten Promotionaktionen von den gut schmeckenden, qualitativ hochwer- tigen und gesunden Fairtrade-Pro- dukten. Dank der Vielfalt erstklassiger Sorten und Produkte steht Ihnen bereits heute eine breite Auswahl an Fairtrade-Waren für Ihren LEH-Markt zur Verfügung. An einer Verkösti-gungstheke werden Ihre Kunden mit den Sinnen Schmecken, Riechen und Sehen optimal angesprochen und verbinden diese positiven Emo- tionen mit den Fairtrade-Produkten und Ihrem LEH-Markt.Das positive Image Ihres Marktes stärkenEtablieren Sie die Fairtrade-Produkte dauerhaft prominent in Ihrem Sorti- ment, scha en Sie einen Mehrwert für Ihre Kunden und integrieren Sie Fairtrade als festen Bestandteil in Ihr Marketingkonzept. Mit dem hoch- wertigen Fairtrade-Produktauftritt und den damit verbundenen positiven Emotionen heben Sie Ihren LEH- Markt gerade bei der Kernzielgruppe der Familien deutlich von den Mit- bewerbern ab und erweitern mit Ihrem Fairtrade-Sortiment außerdem die Käuferreichweite.Dazu stellt Ihnen Fairtrade Deutsch- land die neuen Crossmedia Promo- tion-Highlights vor, die durch eine ineinandergreifende Mechanik ein optimal abgestimmtes Gesamtkon- zept ergeben. Durch aufmerksam- keitssteigernde Promotionbestand- teile wird die Sichtbarkeit von Fairtrade- Produkten am PoS erhöht und eine optimale Zielgruppenansprache erreicht. Dies sorgt für eine vermehrte Kundennachfrage und steigertnachhaltig das Kau nteresse und den Absatz von Fairtrade-Produkten in Ihrem Markt.Nachhaltige Promotion-MechanikUm die Fairtrade-Produkte optimal zu präsentieren und den Verkaufzu fördern, unterstützen wir Sie mit zahlreichen Promotion-Highlights, die individuell auf Ihren Markt ab- gestimmt sind, optimal aufeinander aufbauen und sich ergänzen. Stellen Sie dazu gemeinsam mit Fairtrade Deutschland ein eigenes Promotion- Konzept für Ihren Markt zusammen. Eine umfassende Vor- und Nachbe- reitung von Promotionaktionen ist hier ebenso enthalten wie der Full Service rund um die Konzepterstellung für Ihren Markt und Ihren Online-Auftritt. Konkrete Maßnahmen sind beispiels- weise Promotions direkt am PoS wie eine Verköstigungstheke, eine App sowie ein abgerundeter Online-Auf- tritt. Gemeinsam machen wir die Fairtrade-Produkte in Ihrem Markt für Konsumenten spürbarer und faszi- nierender. Nutzen Sie die vielfältigen Vermarktungschancen, um Kunden vom Kauf von Fairtrade-Produkten zu überzeugen.FAIRTRADE  Einleitung03          </page><page Index="3" isMAC="true"> 04FAIRTRADE  Promotion-Highlights 05 OUTDOOR-BLICKFANGOb Beach ag oder Gehwegreiter – sorgen Sie für Eyecatcher schon vor Ihrem Lebensmittelmarkt.• Der Gehwegreiter und die Beach-  ag machen Ihren Kunden schon von Weitem deutlich: Hier gibt es Fairtrade-Produkte.• Übrigens: Die Beach ag eignet sich auch wunderbar für innen.Im Shop neben Warendisplay oder sie Ihre Fairtrade-Aktionen.Fairness auf den ersten BlickGut schmecken sollen Lebensmittel, Klar. doch sie sollen auch fair gehandeltsowie sozial und ökologisch nachhaltig sein. all das erfüllt ihr fairtrade-sortiment. machen sie ihre käufer darauf aufmerksam – am besten schon vor Ihrem Markt.HALLO, FAIRTRADE!Begrüßen Sie Ihre Kunden gleich am Eingang mit dem plakativen Fairtrade- Türaufkleber.• Kurbeln Sie durch das aufmerk- samkeitsstarke Fairtrade-Logo Ihren Verkauf an.• Unser schwarzes Siegel hat einen hohen Wiedererkennungswert.• Als Händler stehen Sie für die Fairtrade-Werte Fairness und Nachhaltigkeit – gut für Ihr Image!</page><page Index="4" isMAC="true"> 06FAIRTRADE  Promotion-Highlights 07Richtung GeschmackWarten Sie nicht, bis Ihre Kunden die vielen köstlichen Fairtrade-Produkte zufällig entdecken – weisen Sie Ihnen den Weg und laden Sie zum Probieren ein.SCHRITTE ZUM GENUSSVerwandeln Sie Ihren Fußboden in eine wirksame Werbe äche.• Die Bodenaufkleber führen Schritt für Schritt zu Fairtrade-Produkten und Aktionsdisplays.• Fußspuren wecken Neugierde – Ihre Kunden schauen genauer hin.• Die Werbe äche bietet genug Platz für nach- haltige Kundeninformation.KOSTPROBE GEFÄLLIG?Machen Sie Fairtrade mit allen Sinnen erlebbar. An der Verköstigungstheke präsentieren Sie Ihr Fairtrade-Sortiment und bieten Ihren Kunden Häppchen an.• Kunden probieren gern neue Produkte, viele kommen auf den Geschmack und kaufen – auch andere Lebensmittel der Marke.• Beim Probieren sind Ihre Kunden gesellig und o en für Informationen über Fairtrade. Das stärkt den Verkauf.FRISCH UND BEGEHRTBieten Sie Ihren Kunden einen Becher frisch aufgebrühten Ka ee oder fair gehandelten Saft an. Das geht auch ohne Verköstigungstheke – die Becher stellen wir Ihnen gern zur Verfügung.</page><page Index="5" isMAC="true"> LieblingsProdukte im MittelpunktDie Einkaufsliste in der einen Hand, den Korb in der anderen, spazieren Ihre kunden durch die Gänge. Fangen Sie sie an den besten stellen ein – mit attraktiven Fairtrade-Postern, -Deckenhängern und -Gondelköpfen.HALT! ÜBER KOPFAussagekräftige Deckenhänger zie- hen Ihre Kunden zu den Hot Spots in Ihrem Markt. Wir unterstützen Sie bei der Gestaltung und stellen Ihnen gerne Designvorlagen zur Verfügung.• Over-Head-Promotion weist auf Aktions-Displays, Verköstigungs- theken und Produktsparten hin.• Deckenhänger können in vielen Formaten angefertigt werden.• Sie sind langlebig und werden schon von Weitem gesehen.SHOPPER-STOPPERGut platziert ist halb verkauft: Arrangieren Sie Ihre Fairtrade- Produkte auf einem Gondelkopf.• Mit unseren Gondelkopfblendenerhalten Ihre Fairtrade-Produktemaximale Aufmerksamkeit – die ! Verkaufszahlen steigen.• Die Werbe ächen sind genau auf die jeweilige Produktsparte oder Promotion-Aktion zugeschnitten.Ob am Kopf stark fre- quentierter Warenregale oder über Produkt-High- lights schwebend: Promi- nent platziert werdenIhre Fairtrade-Produkte zum Kundenmagneten.09       </page><page Index="6" isMAC="true">1011          FAIRTRADE  Promotion-Highlights Viele faire blickfängerKaffee, Kakao, Zucker, Obst, Blumen – Ihre Kunden kaufen sehr bewusst ein. Sie wollen hochwertige Produkte aus Fairem Handel. Zeichnen Sie Ihre Fairtrade-Produkte darum gut erkennbar aus.Springt ins AugeDer Blick Ihrer Kunden schweift durch die Regale. Da kommt – plopp! – ein Wobbler und gewinnt ihre Aufmerksamkeit. Für Sie eine e ektive Art, auf Ihre Fairtrade-Produkte hinzuweisen.  Durch die BlumeFairtrade-Blumenstäbe sagen: Diese Blumen können Sie mit gutem Gewissen kaufen, dennsie kommen von Farmen, die nach Fairtrade-Standards handeln.         da steckt gutes drinSiegelstecker sind die perfekten Eyecatcher für Produkt- und Rabatt- aktionen – auch für Sonderplatzie- rungen und Schütten.Anhalten lohnt sichRegalstopper lassen sich  exibel an allen Regalen anbringen – immer da, wo sich ein Blick auf die Ware besonders lohnt. Weil’s Fairtrade ist.   </page><page Index="7" isMAC="true">1213  Wussten sie schon ...?Warum Fairtrade? Ihre Kunden kaufen unsere Produkte aus Überzeugung. Informieren sie über wertvolle Lebensmittel, ihre Herstellung und den fairen Handel.FAIRTRADE  Promotion-Highlights Alles über Fairtrade   Machen Sie sich stark für den fairen Handel. Mit unse- ren kampagnenspezi schen Handzettelvorlagen rücken Sie Ihr Fairtrade-Sortiment, besondere Angebote und Aktionswochen in den Fokus Ihrer Kunden. Ob einzelne Elemente oder die gesamte Designvorlage – gestalten Sie den Handzettel ganz nach Ihren Bedürfnissen. Ein be- sonderes Highlight: ZeigenFilm ab!Sie die Gesichter hinter Ihrem Fairtrade-Sortiment. Binden Sie Statements der Fairtrade- Produzenten ein.• Ihre Kunden erfahren alles über Fairtrade – das scha t Vertrauen und stärkt die Kundenbindung.• Handzettel werden mitge- nommen, weitergereicht, und erreichen so weitere potenzielle Kunden.           Kleine InfothekIm Regalhalter können Sie neben den Produkten kleine Fairtrade- Broschüren zum Mitnehmen platzieren. So bieten Sie Ihren Kunden echten Mehrwert. Maße: 95 x 110 x 30 mm (B x H x T)Holen Sie sich die maximale Aufmerksamkeit. Fesseln Sie Ihre Kunden mit dem Fairtrade-Image lm. Nehmen Sie sie mit auf die spannende Reise der Fairtrade-Produkte. Die Spots erzählen den Weg vom Produzenten bis zum Endkunden. Gerne stellen wir Ihnen weitere Filme oder Animationen zur Verfügung. Besuchen Sie unseren YouTube-Kanal und machen Sie sich selbst ein Bild davon:www.youtube.com/user/FairtradeDeutschland</page><page Index="8" isMAC="true"> Die ganze Welt von Fairtrade entdeckenOb Verköstigung eines neuen Produkts, Rabattaktion oder Faire Woche – mit Fairtrade-Aktionen begeistern sie Ihre Kunden nachhaltig.AKTIONS-POSTERMit dem au allenden Fairtrade-Poster machen Sie auf die nächste Aktion in Ihrem Markt aufmerksam.• Nächste Woche ist große Ka ee- verköstigung? Kündigen Sie sie mit allen wichtigen Informationen an!• Mit den Fairtrade-Postern können Sie auch Gehwegreiter bestücken.FAIRTRADE  Aktions-Highlights15     ExtrablattMit unseren Regal yern können Sie spielend leicht Ihre Regale bestücken und Ihre Fairtrade-Aktionen noch stärker in den Fokus rücken.Stand-up-Statement !Mit unserer Pappsäule sind Sie bestens aufge- stellt, wenn es darum geht, auf Ihre Faitrade- Aktionen aufmerksam zu machen. Ob Seite an Seite mit Ihrer Ver- köstigungstheke oder separat aufgestellt – die Fairtrade-Säule wird zum Hingucker.Entdecken Sie Fairtrade!Wofür steht das Fairtrade-Siegel? Woher kommen die Fairtrade-Rohsto e? Wo sind die Fairtrade-Produkte erhältlich? Testen Sie Ihr Wissen in unserer Online-Schulung. TauchenSie gemeinsam mit Ihren Mitarbeitern in die Fairtrade-Welt ein.www.fairtrade-deutschland.de/online-schulung</page><page Index="9" isMAC="true">Locken Sie mit „Fairsuchungen“Machen Sie Ihre Kunden immer wieder auf Ihr umfangreiches Fairtrade-Sortiment aufmerksam. Schliessen Sie sich unseren Fairtrade-Aktionen an. Wir unterstützen Sie dabei – mit unseren Werbemitteln wie Postern, Tischaufstellern und vielem mehr.Fair fashionPositionieren Sie sich als verant- wortungsvoller arbeitgeber. produzieren sie ihre mitarbeiterbe- kleidung aus fairtrade-baumwolle.nachhaltiger lookOb T-Shirt, Polo-Shirt, Hose oder Overall – das Angebot unserer Partner ist groß. Unterstützen Sie Fairtrade-Baumwollproduzenten und statten Sie Ihre Mitarbeiter mit Bekleidung aus Fairtrade- zerti zierter Baumwolle aus.Fairtrade lohnt sich für Ihr Unternehmen, für Ihre Kunden, Ihre Mitarbeiter und für die über40.000 Fairtrade-Baumwollproduzenten, die vom Fairtrade-Mindestpreis, der Fairtrade-Prämie und strengen Umweltkriterien pro tieren.Setzen Sie ein Zeichen in Richtung ökologische und soziale Nachhaltigkeit – für sich, für Ihre Mit- arbeiter und für Ihre Kunden.www.fairtrade-deutschland.de/textilleasing- corporate-wearFAIRTRADE  Aktions-Highlights17  Faires FrühstückObst, Ka ee, Saft, Honig oder Schokoladenauf- strich – gönnen Sie Ihren Kunden einen guten Start in den Tag. Laden Sie im Frühjahr 2017 zum „Fairen Frühstück“ ein.www.fairtrade-deutschland.de/faires-fruehstueck!Sie planen unabhängig von unserem Aktions- kalender eine Nachhaltig- keits- oder Fairtrade- Woche? Kein Problem! Wir sind das ganze Jahr über an Ihrer Seite und unterstützen Sie mit un- seren aufmerksamkeits- starken PoS-Materialien.! Sie möchten Ihre Mitarbeiter mit Arbeitsbekleidung aus Fairtrade- Baumwolle ausstatten? Wir ver- fügen über ein großes Netzwerk an Herstellern und Lizenznehmern und beraten Sie gern.     faire wochePLATZ FÜR IHR DESIGNPLATZ FÜR IHR DESIGN  Werden Sie Teil von etwas Großem: Die Faire Woche ist die größte Aktionswoche des Fairen Handels in Deutschland. Bringen Sie Ihre Kunden auf den Geschmack: mit Verkostungsaktionen der gesunden Fairtrade-Produkte aus Ihrem Sortiment. Sie sichern sich damit nicht nur Ihren Umsatz, sondern unterstützen auch die Fairtrade- Produzenten in den Ursprungsländern.www.fairewoche.de    </page><page Index="10" isMAC="true"> Schöne Give-Aways für Treue KundenSie möchten sich bei Ihren Treuen Kunden mit einer kleinen Aufmerksamkeit bedanken? Wie wäre es mit hübschen Kaffeebechern, Baumwolltaschen oder praktischen einkaufswagen-chips? Fairtrade unter- stützt sie bei der Umsetzung ihrer Werbeideen.Fairtrade to goDer Fairtrade-Becher ist perfekt für Kunden, die fair gehandelten Ka ee oder Tee in Ihrem Markt kaufen.• Kleine Geschenke erhalten die Kundschaft.• Mit Werbeartikeln fördern Sie die Identi kation mit der Marke Fairtrade.einkaufsbegleiterStets gri bereit: die praktischen Einkaufswagen-Chips von Fairtrade.FAIRTRADE  Promotion-Extras19  !Fragen Sie bei Fairtrade nach weiteren Promotion- Tools und Werbeartikeln. Wir unterstützen Sie rund ums Branding und haben die richtigen Adressen zu den unterschiedlichsten Herstellern.           Kommt nichtin die TüteIhre Fairtrade-Kunden freuen sich über eine Einkaufstasche aus Sto .• Mit Aufmerksamkeiten binden Sie Ihre Kunden langfristig.• Ein kleiner Kostenpunkt für Sie – ein wertvoller Beitrag zum Umwelt- schutz und eine wertvolle Mehrein- nahme für die Produzenten in den Ursprungslädern.www.fairtrade-deutschland.de/ fuer-unternehmen/best-practice/ partnerlisten/merchandise-materia- lien.html  </page><page Index="11" isMAC="true"> 20FAIRTRADE  Werbemittelpaket Gastronomie 21Das Siegel für Fairen Handeleinheitlich im auftrittHolen sie sich ihre nachbarn ins boot – zum beispiel bäckereien, die an ihren markt ange- schlossen sind. setzen sie sich gemeinsam für eine gute sache ein.Fairtrade ausser hausDas Werbemittelpaket für die Gastronomie besteht aus folgenden Bestandteilen. Stellen Sie es Ihren Partnern zur Verfügung.!TASTE – der Fairtrade- Einkaufs-GuideEin Blick hinter die Kulissen: In TASTE ent- decken Ihre Kundendie Welt der Fairtrade- Produkte speziell für den Außer-Haus- Bereich. Überzeugen Sie sich jetzt selbst.www.fairtrade- deutschland.de/ahmDas Siegel für Fairen Handel• Basis yer• Aufkleber• TassenanhängerGenuss mit Plus.Das Siegel für Fairen Handel• Tischaufsteller• Tassendeckchen • UrkundeDas Siegel für Fairen Handel</page><page Index="12" isMAC="true"> 22FAIRTRADE  Übersicht POS-Material 23Fairness mit FunBewusst leben und geniessen kann so viel Spass machen. Mit unseren Promotion-Tools und Werbemitteln tragen sie das einzigartige Fairtrade-einkaufsgefühl in ihren Markt.PLATZ FÜR IHR DESIGNTüraufkleberFussbodenaufkleberVerköstigungsbecherBaumwolltaschenFlyerhalterDas Siegel für Fairen HandelBeach agGondelkopfblendeVerköstigungsthekePappsäuleFilm AktionsposterEinkaufschipsBlumenstab Siegelstecker, Regalstopper, WobblerDeckenhänger Handzettel, LeporelloPLATZ FÜR IHR DESIGNMitarbeiterbekleidungReagalFlyer Werbemittel GastronomieTo-Go-Becher! Hinweis: Bitte beachten Sie, dass eigens von Ihnen ent- worfene Materialien mit dem Fairtrade-Siegel vorab von uns freigegeben werden müssen.Genuss mit Plus.Das Siegel für Fairen Handel</page><page Index="13" isMAC="true">           DEUTSCHLANDTransFair e.V.Remigiusstraße 21 I 50937 Köln T +49 (0) 221 - 94 20 40 0 info@fairtrade-deutschland.de www.fairtrade-deutschland.de www.facebook.de/ fairtrade.deutschlandIhr Kontakt – sprechen Sie uns an:Michaela DepnerT +49 (0) 221 - 94 20 40 61 m.depner@fairtrade-deutschland.deNora HirschT +49 (0) 221 - 94 20 40 72 n.hirsch@fairtrade-deutschland.de</page></pages></Search>